律政司半夜出聲明：香港司法獨立不可能被質疑 本案不可能存在任何政治動機

律政司發表聲明
＊＊＊＊＊＊＊＊
就今日（八月十七日）上訴法庭處理黃之鋒、羅冠聰和周永康一案 CAAR 4/2016，律政司發表以下聲明︰

香港特區政府一直尊重言論、示威、集會等自由和權利。但行使該等權利時亦必須尊重法律，不應超越法律容許的界線。本案上述三名被告並非因為行使公民自由權利而被定罪，而是因為他們進行抗議時的行為觸犯法律。

香港特區的法院一直獨立、公正和專業地處理案件（包括涉及公共秩序的案件）。就三名被告的案件，法庭是根據於公平審訊中呈堂的證據和適用法律，作出獨立判決，裁定他們罪成。雖然被告曾一度就裁決提出上訴，但最終他們撤回所有上訴。

根據香港的法律制度，控方和被定罪者均可就刑期向上級法院提出上訴。律政司就刑期的上訴是依據《刑事訴訟程序條例》第81A及81B條，在經上訴法庭許可下以覆核申請形式提出，並由上訴法庭處理。但根據該條例第81C條，如被告人已就所判處刑罰的定罪提出上訴，除非該上訴已撤回或獲處置，上訴法庭不得覆核刑罰。

就本案而言，律政司在二○一六年十月十二日獲上訴法庭許可提出覆核，但由於被告於二○一六年八月就其定罪提出上訴，覆核申請當時暫不能進行，要到法院完成處理三名被告的定罪上訴才可處理律政司的刑期覆核申請。被告的上訴原排期於二○一七年五月二十二日聆訊，法庭並指示各被告須在二○一七年四月二十日或之前存檔書面陳詞。三名被告最終並無向法庭存檔其書面陳詞，並在限期前一日（即二○一七年四月十九日) 撤回其上訴。

在被告撤回其上訴後，律政司申請就刑期覆核申請排期聆訊，在二○一七年八月九日於上訴法庭進行聆訊。上訴法庭於今日頒布判詞。上訴法庭的判案書釐清相關法律原則和量刑準則，能為日後同類案件提供指引。

律政司留意到社會上有部分人士指本案的檢控有政治目的，甚或是政治迫害。此類指控全無基礎，更漠視本案客觀存在的證據。律政司只是依據《檢控守則》、適用法律和證據處理刑事案件（包括本案）。再者，香港特區司法獨立的情況不可能被質疑。從判案書的理據可看出，法院純以法律角度處理本案，不可能存在任何政治動機。

我最近將所有野都調轉睇，就覺得乜都好合邏輯

利申發緊夢

你地阿頭講得出基本法無寫明香港既範圍有幾大同埋一地兩檢無違憲
叫人點信你呀律政司

此地無銀三百兩
吔屎啦

我就一撚定長命過佢，我睇佢葬喺邊，我日日去鞭鳩佢屍

西方世界左中右派都無人信唔係政治迫害，食屎啦垃圾香港政府

有冇人可以解釋下咩叫不可能被質疑
唔係幾睇得明

咁人大釋法咩黎
人唔笑狗都吠

狗公食撚屎啦屌你老母臭西

根本冇討論價值
喉舌

人少少認咗佢啦

身無屎洗咩特登聲明此地無銀

支持立法唔準呼吸
睇下個班成日話總之犯法就係錯嘅人點算

不可能被質疑? 立法啦

哦

神聖不可侵犯

好大既官威呀

強國猿落地獄

每一個政府機構都可以被批評被質疑，真係當正自己上帝咁

香港司法獨立不可能

咁似共產黨果D聲明既

成日個d 乜撚 唔存在 唔可能 係咩中文黎

技窮講到自己都唔知點兜 就同人講冇政治動機

Email 去佐律政司。屌佢地全局老母

律政司講得好

Animal Farm入面果隻Squealer

擺明係政治檢控 司法獨立真係笑話

獨裁者

蚹蛤蟈蜻

又話三權係香港係實質上係不分立既

根本直頭就係

咩叫唔可以質疑？on9

1+1=2都可以質疑，你憑乜嘢講由律政司到主審法官，好多位置放入主觀情感唔能夠質疑

日撚日去拜佢

此地無銀

中國人先睇得明

司法獨立不可 能被質疑

係閪 狗黎渣

希望條猿畜同唔得掂一樣死老母死老婆

我係要質疑呀，你吹呀猿畜？

信你唔係政治檢控
唔服判太輕就上訴

專登簡呢個時間令佢地補選+下次都選唔到，仲話唔係政治檢控，好心收皮啦

祝猿狗死無葬身之地

仆街啦，人大釋法係乜黎

唔係身有屎洗乜半夜出聲明

證明民怨好大
政府一向見你唔出聲就食硬你唔洗同人解釋
今次要出聲明睇黎民意響政治犯呢邊

人做共狗佢做共狗
佢要做到日日當眾幫共產黨舔屎忽

袁國強自己出

葬係支那

明晒

人地好似係咩廣東政協
梗係咁

收皮啦
全世界都見到你地咬住唔放 搞到佢地參選、補選都做唔到
如果唔係身有屎又點會咁夜出聲明 唔敢朝早出呀

司法獨大

我屌你老母

點解唔可以質疑？

世上有野係'不可能被質疑'架咩？

強國猿心虛，唔係使咁急出聲明

此地無銀到咁on9

上次又話冇司法獨立？

身有屎

屎忽鬼猿國強
香港司法獨立比你搞彎哂喇

咪係，上帝都可以質疑啦，你區區律政司

此地冇銀

上次係話冇三權分立，sor

屌你老母，做埋啲小動作此地無銀三百兩。

狗共政權由 N 年前 到今日 都可以毫無進步 一直一直對年輕人, 學生進行政治打壓

正一垃圾國

8964到依家無變過

佢自己自圓其說到咪當道理

難聽過粗口

人地專家都講左唔建議上訴
宜家

做咩唔出嚟扑咪呀，又夜晚出文。

同七警拳打腳踢完你，然後話自己無濫用暴力一樣

威權下的歪理

慈恩大師
柳豔（焰兒）
十卜ching
呢三隻三毛狗露左底

次次半夜出聲明都係

tg 我一齊
猿郭弓戈中戈不得好死，老母晚晚畀狗屌

又半夜聲明

中國領導人稱： 中國的民主是最好的

其實任何人出個聲明就可以話唔係
咁仲要證據黎做乜
仲要串到不可被質疑

心虛猿

本身佢唔分聲明都仲好 冇啦啦屎忽痕發個聲明俾人屌

信猿蟈強一成，雙目失明

掩耳盜鈴

越嚟越有共產黨風格

十足十支共口交部啲聲明，滿口歪理

狗官我屌你老母

判詞咪講左，要阻嚇市民唔好再做，維持你個無認受性政府個尊嚴丫嘛

呢d咪政治囉，自己做就無關政治，平民理下就叫人唔好政治化

你自己讀過書有邏輯訓練，覺得啱唔啱囉

擺明心虛

痰屎尿屁

屌你老母

其實有無人諗過係同一班人寫...

此地無銀三百両

唔再相信香港有司法獨立
唔敢信

邊隻狗每個reply 負評一次咁撚on9

臨補選先加刑罰，係政治謀殺

係政治迫害

使人更加唔信現屆立法會真心為香港人

連登仔話講得好

又係半夜

越嚟越似支那，出親聲明都係講反話

屌你老母啊

香港司法獨立不可能
被質疑本案不可能存在任何政治動機

係咪space錯位

記得將蟈蜻SEND 去英美

半夜出聲明

689成日用呢招

此地無銀三百兩
香港判刑絕無參考阿爺意見

上面班巴打唔好咒佢死無葬死之地得唔得？無得葬我點樣鞭屍啊？

依家大學講一場Lecture幾錢
去外地講又會唔會包食住包埋頭等機位，再包埋北姑
利申：我肯定楊振權冇收共產黨錢

司法獨立？不可能！ 被質疑。
本案？不可！能存在任何政治動機。

強國猿，我想問下你幾時死呀！

踢完左場波
係人都知黑哨
仲要出篇聲明拎埋個尾彩
我真係

袁蟈強條仆街死全家啦好嗎

帶隻狗去散步唔小心便便

其實佢直接話自己係政治迫害都吹佢唔漲

自說自話

本案不可能存在任何政治動機
不過去起訴個下就有明確政治動機

強國猿趁地林啦